陳維安必須引咎辭職 立法會議員 - 郭家麒

陳維安必須引咎辭職
立法會議員 - 郭家麒

我擔任立法會議員逾十年，從未見過立法會如此荒唐的局面。這些年來，我接觸的秘書處職員，絕大部份都是盡責、中立、客觀。可是，絕不包括陳維安。立法會秘書長公然配合建制派議員，漠視立法會會議規則。秘書不依守則工作、態度傲慢、不回應「老闆」的質詢，真是荒謬。有人形容立法會秘書處「政變」，此講法真不為過。

為了配合政府推送中條例，建制派無所不用其極。內務委員會主席李慧琼上周六主持會議的醜態，相信市民記在心裏。建制派之無恥、如何不公，市民與民主派議員實在心裏有數。可是，秘書處竟然配合建制派的違規，以「傳閱表決」的形式，要求議員回覆同意由建制派欽點的石禮謙去做法案委員會主持。

泛民議員周一辦公時間到陳維安的辦公室要求見面，陳維安竟然可以「人間蒸發」，連秘書都不知其去向，難道這不是曠工嗎？陳維安「失蹤」24小時後，周二早上才現身，在一眾保安包圍中向記者發言。職責是為議員服務的立法會秘書長，竟然不敢面對議員，而是要在一眾保安、立法會職員包圍下見記者。

選擇服務對象違中立原則

陳維安不但無法解釋，是憑哪一條議事規則批准立法會秘書處以「傳閱表決」的形式，決定由石禮謙做法案委員會主持；更鬼拍後尾枕道出真相：「We have always worked against this principle（我們做事一直違背中立這原則）。」

根據佛洛依德所言，每個人嘴巴說出某一句說話，必定反映其內心狀態。口誤並非偶然，口誤的內容往往是內心深處的真實想法的反應和寫照。陳維安上一份工是政治委任官員（教育局副局長），仕途不順才「空降」到立法會任秘書長。不知是否做慣了政府官員，「親疏有別」，對於建制派的指示言聽計從，即使是毫無理據、不合乎《議事規則》的事，只要是建制派的柯打，陳維安就盡情配合。

民主派周一按原定的會議安排，召開修訂《逃犯條例》法案委員會的第三次會議，完全是按《議事規則》而行，有法定的會議人數，是合法、正式的會議。可是，秘書處竟然缺席會議，更不安排會議應有的傳譯、音響、直播服務。秘書處不是選擇服務對象嗎？秘書處只是依照建制派的劇本工作？

立法會的法定責任，是監察政府，為政策作最後的把關。立法會不是政府的奴才，更不是建制派的助手！根據《立法會秘書處為議員提供服務的資料冊》，立法會秘書處的使命是為立法會提供高效率的行政管理、秘書及資料研究支援；秘書處職員並非公務員，無分黨派地為立法會提供服務，在任職期間須完全保持政治中立，不得參與政治活動。議員與秘書處職員之間的工作關係，應是專業、以禮相待，並建立在互相尊重的基礎上。

今次事件，陳維安絕對違反了秘書處的使命與工作原則。我想提醒陳維安，別以為自己的薪水比議員還高幾倍，就真的當自己才是議員的老闆，權力凌駕議員之上。立法會議員是三權之中，唯一由市民投票選出，由民意授權的代表。立法會秘書長走向政府一邊，等同於與市民為敵、淪為政府其中一隻棋子。網上要求陳維安辭職的聯署要求，截至星期三上午，已有2.5萬人聯署。陳維安所言所行皆無法代表立法會秘書處，下台吧！

郭家麒
立法會議員

下一則
下一則
娥特也可能被「送中」 (林保華)